
\medskip 

%Pour préparer un séjour d'une semaine à Naples, un couple habitant Nantes a constaté que le tarif des billets d'avion aller-retour Nantes-Naples était beaucoup plus élevé que celui des billets Paris-Naples. Il étudie donc quel serait le coût d'un trajet aller-retour Nantes-Paris pour savoir s'il doit effectuer son voyage en 
%avion à partir de Nantes ou à partir de Paris.
% 
%Voici les informations que ce couple a relevées :
%
%\medskip
% 
%\textbf{Information 1 :}  Prix et horaires des billets d'avion.
%
%\medskip
%
%\parbox{0.45\linewidth}{\begin{tabular}{|l l|}\hline 
%\multicolumn{2}{|l|}{\emph{Vol aller-retour au départ de Nantes}}\\
%Départ de Nantes le 23/11/2014 :&06 h 35\\ 
%Arrivée à Naples le 23/11/2014 :&09 h 50\\
%~& ~\\
%Départ de Naples le 30/1112014 :&12 h 50\\ 
%Arrivée à Nantes le 30/1112014 :& 16 h 25\\
%~&~\\ 
%\multicolumn{2}{|l|}{Prix par personne du vol aller-retour: 530~\si{\EuRo}}\\ \hline
%\end{tabular}} \hfill
%\parbox{0.45\linewidth}{\begin{tabular}{|l l|}\hline  
%\multicolumn{2}{|l|}{Vol aller-retour au départ de Paris}\\
%Départ de Paris le 23/11/2014 :&11 h 55\\ 
%Arrivée à Naples le 23/11/2014 :&14 h 10 \\
%~&~\\ 
%Départ de Naples le 30/11/2014 :&13 h 10\\ 
%Arrivée à Paris le 30/11/2014 : & 15 h 30\\ 
%~&~\\
%\multicolumn{2}{|l|}{Prix par personne du vol aller-retour: 350~\si{\EuRo}}\\ \hline
%\end{tabular}} 
%
%\medskip

%\emph{Les passagers doivent être présents 2 heures avant le décollage pour procéder à l'embarquement.}
%
%\rule{\linewidth}{.5pt}
%
%\medskip
% 
%\textbf{Information 2 : Prix et horaires des trains pour un passager}
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{X >{\centering \arraybackslash}X X>{\centering \arraybackslash}X}
%\multicolumn{2}{l}{\emph{Trajet Nantes - Paris (Aéroport)}}&\multicolumn{2}{l}{\emph{Trajet Paris (Aéroport) - Nantes}}\\ 
%&23 novembre &&30 novembre\\ 
%Départ&06 h22&Départ&18 h 20\\
%Prix&51,00 \si{\EuRo}&Prix & 42,00 \si{\EuRo}\\
%Durée & 03 h 16 direct&Durée& 03 h 19 direct\\ 
%Voyagez avec & TGV &Voyagez avec &TGV\\
%\end{tabularx}
%\end{center} 
%\rule{\linewidth}{.5pt}
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
%\textbf{Information 3 : Trajet en voiture}&\textbf{Information 4 : Parking de l'aéroport de Paris} \\
%Consommation moyenne : 6 litres aux 100 km&Tarif: 58~\si{\EuRo}{} pour une semaine\\
%Péage Nantes-Paris: 35,90~\si{\EuRo}&\\ 
%Distance domicile-aéroport de Paris : 409 km&\\
%Carburant : 1,30~\si{\EuRo}{} par litre&\\ 
%Temps estimé : 4 h 24 min&\\
%\end{tabularx}
%\end{center} 

\begin{enumerate}
\item %Expliquer pourquoi la différence entre les prix des 2 billets d'avion s'élève à 360~\si{\EuRo}{} pour ce couple.
Différence de prix entre les billets de Nantes et les billets de Paris :

$2\times 530 - 2\times 350 = \num{1060} - 700 = 360$~(\si{\EuRo}). 
\item %Si le couple prend la voiture pour aller à l'aéroport de Paris: 
	\begin{enumerate}
		\item %Déterminer l'heure avant laquelle il doit partir de Nantes.
Le couple doit partir au moins à :

11 h 55 - 4 h 24 = 7 h 31 heure à laquelle il faut retrancher les frux heures pour l'embarquement.

Le couple doit partir au plus tard à 5 h 31. 
		\item %Montrer que le coût du carburant pour cet aller est de 31,90~\si{\EuRo}.
Quantité de carburant nécessaire pour l'aller : $\dfrac{409}{100}\times 6 = 24,54~\ell$.

Coût du carburant pour l'aller : $24,54 \times 1,30 = 31,902 \approx 31,90$~(\si{\EuRo}).
	\end{enumerate} 
\item %Quelle est l'organisation de voyage la plus économique ?
$\bullet~~$En prenant l'avion à Nantes : $2 \times 530 = \num{1060}$~(\si{\EuRo}).

$\bullet~~$En prenant le train pour Paris et le retour de Paris en train : 

$2 \times 350 + 2 \times 51 + 2 \times 42 = 886$~(\si{\EuRo}).

$\bullet~~$En prenant la voiture :

$2 \times 2 \times 350 + 2 \times 35,90 +  2 \times 31,90 + 58 = 893,60$~(\si{\EuRo}).

La solution la plus économique est le train pour aller prendre l'avion à Paris.  
\end{enumerate}
